window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"彼女はこうちょくしたように<b><u>うごかない</u></b>。",
        a:"動かない",
        b:"働かない",
        c:"重かない",
        d:"衝かない",
        correct:"a",
    }, 
    {  //Q2
        question:"奈良と京都は日本の古い<b><u>都</u></b>です。",
        a:"みなと",
        b:"ふるさと",
        c:"みやこ",
        d:"いなか",
        correct:"c",
    },
    {  //Q3
        question:"<b><u>趣味</u></b>としてじゅうどうを習うつもりです。",
        a:"しゅみ",
        b:"きょうみ",
        c:"ちゅみ",
        d:"ちょうみ",
        correct:"a",
    },
    {  //Q4
        question:"<b><u>きゅうに</u></b>空が暗くなりました。",
        a:"早に",
        b:"速に",
        c:"突に",
        d:"急に",
        correct:"d",
    },
    {  //Q5
        question:"兄が入院したので、花を持って<b><u>お見舞い</u></b>に行った。",
        a:"おみあい",
        b:"おみまい",
        c:"おけんまい",
        d:"おけんあい",
        correct:"b",
    },
    {  //Q6
        question:"のどが<b><u>かわいて</u></b>います。水が飲みたいです。",
        a:"乾いて",
        b:"変いて",
        c:"掛いて",
        d:"渇いて",
        correct:"d",
    },
    {  //Q7
        question:"先生の奥さんはとても<b><u>優しい</u></b>です。",
        a:"きびしい",
        b:"やさしい",
        c:"たのしい",
        d:"したしい",
        correct:"b",
    },
    {  //Q8
        question:"ディズニーランドで姉に<b><u>人形</u></b>を買ってやった。",
        a:"にんけい",
        b:"じんけい",
        c:"にんぎょう",
        d:"じんぎょう",
        correct:"c",
    },
    {  //Q9
        question:"おばあさんが昔のいろんな<b><u>物語</u></b>を話してくれた。",
        a:"ものはなし",
        b:"ものばなし",
        c:"ものかたり",
        d:"ものがたり",
        correct:"d",
    },
    {  //Q10
        question:"友達がいなくて、<b><u>さびしい</u></b>です。",
        a:"悲しい",
        b:"厳しい",
        c:"美しい",
        d:"寂しい",
        correct:"d",
    }
];
